%\documentclass[12pt,a4paper,final]{article}
\documentclass[12pt,a4paper,twoside,final]{article}
%\documentclass[12pt,a4paper,twoside,draft]{article}
%\documentclass[12pt,a4paper]{book}
  %\documentclass[11pt,a4paper]{article}
  %\documentclass[12pt,a4paper]{report}

  %\usepackage{etex}		%gegen 'no more room for new dimen...' error bei 'tikz' xh@RaE1

	% encoding:
  %%\usepackage[latin1]{ucs}
  %%\usepackage[latin1]{inputenc}
  %%\usepackage[ansinew]{inputenc}
  %%\usepackage[cp850]{inputenc}
  %\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Ladner'sche Veränderungen Beginn
% MICROTYPE
\usepackage[protrusion=false,expansion,final,tracking=true,kerning=true,spacing=true,factor=1100,stretch=15,shrink=10]{microtype}
\SetTracking{encoding={*}, shape=sc}{20}

%\usepackage{booktabs}
\usepackage[final]{qrcode}

\usepackage[headsep=0pt,includehead,includefoot]{geometry}
\usepackage{tikz}
\usepackage[ngerman]{translator}
\usepackage{subfig,array,pdfpages}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\renewcommand{\listoffigures}{\begingroup
	\tocsection
	\tocfile{\listfigurename}{lof}
\endgroup}
\renewcommand{\listoftables}{\begingroup
	\tocsection
	\tocfile{\listtablename}{lot}
	\endgroup}
%Paket laden
\usepackage[
nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
acronym,     %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
section,	%im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
numberedsection={autolabel},
nomain
]      
{glossaries}
\renewcommand*{\glspostdescription}{}
%\usepackage{glossary-longextra}
%\usepackage{glossary-longbooktabs}



\glsaddall
\makenoidxglossaries
% ABKÜRZUNGEN
\newacronym{a-APP}{App}{Applikation}
\newacronym{a-HTML}{HTML}{Hypertext Markup Language}
\newacronym{a-NF}{NF}{Normalform}
\newacronym{a-CSS}{CSS}{Cascading Style Sheets}
\newacronym{a-JS}{JS}{JavaScript}
\newacronym{a-SSL}{SSL}{Secure Socket Layer}
\newacronym{a-TLS}{TLS}{Transport Layer Security }
\newacronym[longplural={Progressive Web Applikationen}]{a-PWA}{PWA}{Progressive Web Applikation}
\newacronym{a-CCGeo}{CC BY 4.0}{Creative Commons Attribution 4.0 International}
\newacronym{a-Json}{JSON}{JavaScript Object Notation}
\newacronym{a-SQL}{SQL}{Structured Query Language}
\newacronym{a-DRY}{DRY}{Don't Repeat Yourself}
\newacronym{a-KISS}{KISS}{Keep It Simple Stupid}
\newacronym{a-ORM}{ORM}{Object Relation Mapper}
\newacronym{a-EF}{EF}{Entity Framework}
\newacronym{a-NP}{NP}{Navigationsproperty}
\newacronym{a-LINQ}{LINQ}{Language Integrated Query}
\newacronym{a-MVC}{MVC}{Model View Controller}
\newacronym{a-HTTP}{HTTP}{Hypertext Transfer Protocol}
\newacronym{a-CC}{CC}{Creative Commons}
\newacronym{a-MVVM}{MVVM}{Model View ViewModel}
\newacronym{a-XML}{XML}{Extensible Markup Language}
\newacronym{a-SGML}{SGML}{Standard Generalized Markup Language}
\newacronym{a-ASP}{ASP}{Active Server Pages}
\newacronym{a-DOM}{DOM}{Document Object Manipulation}
\newacronym{a-Sass}{Sass}{Syntactically Awesome Stylesheets}
\newacronym{a-CDN}{CDN}{Content Delivery Network}
\newacronym{a-AJAX}{AJAX}{Asynchronous JavaScript And XML}
\newacronym{a-SMTP}{SMTP}{Simple Mail Transfer Protocol}
\newacronym{a-API}{API}{Application Programming Interface}

\usepackage{parskip,footnote}
\makesavenoteenv{figure}
\setlength{\parindent}{0em}
%\setlength{\parskip}{1em}


\usepackage[backend=bibtex, %% Hilfsprogramm "biber" (statt "biblatex" oder "bibtex")
bibstyle=numeric, %% Zitierstil Literaturverzeichnis
citestyle=verbose,
sorting=nty,
natbib=true, %% Bereitstellen von natbib-kompatiblen Zitierkommandos
hyperref=false, %% hyperref-Paket verwenden, um Links zu erstellen
]{biblatex}

% Neues cite-Kommando (Literatur)
\DeclareCiteCommand{\xfootcite}[\mkbibfootnote] 
{\usebibmacro{prenote}}                                 
{\usebibmacro{citeindex}%
	\setunit{\addnbspace}
	Quelle:
	\setunit{\addnbspace}
	\printnames{labelname}%
	\setunit{\labelnamepunct}
	\printfield[citetitle]{title}%
	\newunit
	\printfield{edition}
}
{\addsemicolon\space}
{\usebibmacro{postnote}}

% Neues cite-Kommando (Webseiten)
\DeclareCiteCommand{\wfootcite}[\mkbibfootnote] 
{\usebibmacro{prenote}}                                 
{\usebibmacro{citeindex}%
	\setunit{\addnbspace}
	Quelle:	
	\setunit{\addnbspace}
	\printnames{labelname}%
	\setunit{\labelnamepunct}
	\printfield[citetitle]{title}%
	\newunit
	\printfield{note}
}
{\addsemicolon\space}
{\usebibmacro{postnote}}

\addbibresource{Diplomschrift}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

% Ladner'sche Veränderungen Ende

  %\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
  %\usepackage{extarrows}	%\xleftrightarrow[obentext]{untentext}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{pxfonts}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{alltt}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{subfigure}
  %\usepackage{theorem}
  %\usepackage[dvips]{color}
  %\usepackage{lmodern}
  %\usepackage{textcomp}
\usepackage{multicol}		% 2-, 3-, ... -spaltige Formatierung mit 'multicols'
\usepackage{multirow}		% fuer 'tabular' - Tabellen
 %\usepackage{makeidx}
\usepackage{imakeidx}		% erspart dieses externe Stichwortprogramm
  %\usepackage{pdfpages}	% fuer 'includepdf' (stattdessen nimmi meistens 'includegraphics[page=1,...]')
\usepackage{mdwlist}		% f. 'compact lists' "itemize*", "enumerate*", "description*"
  %\usepackage{ulem}		%... produziertma nFehler ban 'latex' run
\usepackage{longtable,booktabs}		% fuer tabellen ueber mehrere Seiten
\usepackage{xcolor}
 \definecolor{lltgy}	{gray}{0.96}	% selbstdefinierte Farben
 \definecolor{ltgy}	{gray}{0.91}
 \definecolor{dkgn}	{rgb}{0.0,0.7,0.0}
 \definecolor{dkbu}	{rgb}{0.0,0.0,0.6}
 \definecolor{ddkbu}	{rgb}{0.0,0.0,0.45}

\usepackage{ifthen}		% fuer 'ifthenelse{}{}{}'
\usepackage{ifpdf}		% fuer {\ifpdf ... \fi}



\usepackage{fancyhdr}
  %\usepackage{framed}		%'\begin{framed}' ... '\end{framed}', schautAusWiePartezettel:-)
\usepackage{hyphenat}		%fuer '\hyph{}'
  %\usepackage{lastpage}	%fuer '\pageref{LastPage}' - **funzt nid bei allen**
\usepackage{url}		%fuer '\url{...}'

% lscape oder pdflscape: ('landscape' == Querformat)
\usepackage{lscape}
  %\usepackage{pdflscape}
\usepackage{rotating}		%f. 'rotate' und 'turn'
\usepackage[active]{pst-pdf}
\usepackage{pst-circ}
\usepackage{pst-plot}
\usepackage{pst-uml}
  %\usepackage{calc}
\usepackage{fp}
  %\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage[gen]{eurosym}

	% YHs Raender links 30mm rechts 25mm einstellen
%\twoside

%\setlength{\oddsidemargin}{5mm}	
%\setlength{\oddsidemargin}{25mm}		%bei doppelseitigem Druck umstellen!
\setlength{\textwidth}	{\paperwidth-55mm}

\setlength{\topmargin}	{0pt}
\addtolength{\voffset}  {-16.2mm}
\addtolength{\textheight}{39mm}

\setcounter{tocdepth}{4}		%bringt auch 'paragraph{titel}' ins Inhaltsverzeichnis
%
\definecolor{ydkbu}{rgb}{0.0,0.0,0.6}	% YHs blaue Schriftfarb
\newcommand{\yhbu}[0]{\color{ydkbu}}	% Macro fuer schreibfaulen XH
%\newcommand{\yhbu}[0]{\color{ydkbu}\usefont{T1}{laess}{m}{n}}	% Macro fuer schreibfaulen XH
\definecolor{corrclr}{rgb}{0.7,0.2,0.2}		% XHs Korrekturen-Farb ...
\newcommand{\korr}[0]{\color{corrclr}\fontsize{8pt}{9pt}\selectfont\bf} %plus Faulheitsmacro
\makeindex

	%/* Line Spacing: */
\usepackage{setspace}


	%/* selbst-definierte Macros: */
\newcommand{\cmnt}[1]{}			%eigene Kommentier-Funktion \cmnt{ ...Kommentar... }
\newcommand\tbs{\textbackslash}		%'\textbackslash{}' isma z'long zan tippen ;-)
\newcommand{\xilist}[6]{		%XHs eigenes Auflistungs-Format
	\noindent\\[#3mm]\protect\begin{list}{#1}{\setlength\topsep{-4mm}%
	\setlength\partopsep{-1.0mm}\setlength\itemsep{#4mm}\setlength\leftmargin{#2mm}%
	\setlength\itemindent{-0.0mm}\setlength{\baselineskip}{0.9\baselineskip} }%
	#6%
	\protect\end{list}\hfill\\[#5mm]%
}

	%/* eineinhalbzeilige Formatierung: */
% \newcommand{\mylinespacing}[0]{\singlespace}	% 1,0-ZeilenAbstand
\newcommand{\mylinespacing}[0]{\onehalfspace}	% 1,5-ZeilenAbstand
% \newcommand{\mylinespacing}[0]{\doublespace}	% 2,0-ZeilenAbstand


	%/* serifenlose Schrift-Grundeinstellung: */
% /*Font Family:*/
%\renewcommand*{\familydefault}{\rmdefault}	%klassisches 'Roman' (statt MicroMurx...)
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}	%klassisches 'Helvetica' statt 'Murx-Arial'


% Ladner 2
% Konfig einseitig, zentriert
	%\documentclass[12pt,a4paper,final]{article}
	%\setlength{\hoffset} {27.5mm-1in}	
	%\setlength{\oddsidemargin}{0pt}

% Konfig einseitig, rechtsbündig
	%\documentclass[12pt,a4paper,final]{article}
	%\setlength{\hoffset} {30mm-1in}	
	%\setlength{\oddsidemargin}{0pt}

% Konfig zweiseitig
	%\documentclass[12pt,a4paper,twoside,final]{article}
	\setlength{\hoffset} {2.5mm}
	\setlength{\evensidemargin}{-2.5mm}	
	\setlength{\oddsidemargin}{2.5mm}	
\usepackage{float}
\usepackage[calcwidth]{titlesec}
\titleformat{\paragraph}[block]{\bfseries}{\thetitle}{.5em}{}[\vspace{-1.75em}\rule{\titlewidth}{1pt}\vspace{-1.25em}]
\usepackage[cache=true]{minted}
\setminted{linenos,breaklines,tabsize=2}

\newenvironment{longlisting}{\captionsetup{type=listing}}{}

\usemintedstyle[json]{autumn}
\usemintedstyle[JSON]{autumn}
\usemintedstyle[csharp]{vs}
\usemintedstyle[CSHARP]{vs}
\usemintedstyle[sass]{colorful}
\usemintedstyle[SASS]{colorful}
\usemintedstyle[html]{friendly}
\usemintedstyle[HTML]{friendly}
\usemintedstyle[css]{murphy}
\usemintedstyle[CSS]{murphy}
\usemintedstyle[js]{tango}
\usemintedstyle[JS]{tango}
\usepackage[autostyle,austrian=quotes,austrian=guillemets]{csquotes}
%===================================================
\usepackage{subfiles}
\begin{document}
	
\input{subfiles/Präambel_XH.tex}

\subfile{subfiles/Titelblatt.tex}

%\restoregeometry    
\mylinespacing

\subfile{subfiles/Gendererklaerung.tex}
%\fancyfoot[RO,RE]{\thepage/\pageref{LastPage}}
\input{subfiles/Kopfzeile_htl.tex}
%\input{subfiles/Kopfzeile_ladner_temp.tex}
\subfile{subfiles/Kurzfassung.tex}
%\subfile{subfiles/Projektergebnis.tex}
\subfile{subfiles/Danksagung.tex}
\cfoot{\thesection$\;$-$\;$\rightmark}
%\subfile{subfiles/EIDESSTATTLICHE_ERKLAERUNG.tex} % ohne Unterschrift
\subfile{subfiles/eid_Erklaerung_Unterschrift.tex} % mit Unterschrift
%\microtypesetup{protrusion=false}
\subfile{subfiles/toc.tex}
%\microtypesetup{protrusion=true}

\cfoot{\thesection$\;$-$\;$\rightmark}	%setzt Kapitelnummer und Kapiteltext in die FusszeilenMitte
%\noindent%
\setcounter{section}{1}

\subfile{subfiles/EINLEITUNG.tex}

\subfile{subfiles/VERTIEFENDE_AUFGABENSTELLUNG.tex}
%\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}\;}
\subfile{subfiles/DOKUMENTATION_DER_ARBEIT.tex}
\subfile{subfiles/Datenbank.tex}
\subfile{subfiles/CSharp.tex}
\subfile{subfiles/Layout.tex}
\subfile{subfiles/PWA.tex}	
\subfile{subfiles/Rechtliche_Grundlagen.tex}	
%\microtypesetup{protrusion=false}
\cfoot{\thesection$\;$-$\;$\rightmark}
\input{subfiles/listof_figures_tables.tex}
%\microtypesetup{protrusion=true}
\subfile{subfiles/Quellenverzeichnis.tex}
\cfoot{\thesection$\;$-$\;$\rightmark}
\input{subfiles/Glossar.tex}
\subfile{subfiles/Anhang.tex}
\label{LastPage}
%\addtocontents{toc}{\protect\end{multicols}}
\end{document}
